{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013259",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도문대작"
    },
    "text": "図文大作 (도문대작)\\n\n筆写本1巻で構成された朝鮮時代の書籍で奎章閣に保管されています。この本は著者であるホ·ギュンによって執筆され、当時の食べ物と料理、特産物について詳細に描かれています。書籍の序文では、「私が罪を犯して里帰りをすることになると、過去に食べた美味しい食べ物が思い浮かび、耐えられない思いに駆られます。そのため、これらの食べ物を類型別に整理し、それぞれの特徴と名産地を説明することで、時々振り返って当時の味わいを思い起こすことができます」と述べられています。本書では、材料や料理法が異なる11種類の食品について説明されており、その中には江陵の防風竹と石耳瓶、飴、台湾頭、豆腐、茶食、熊指精果などが含まれています。果物についても28種類が紹介されており、江陵の天使梨や全州の僧都などが特に注目されています。非主流な食材としては、熊の足裏やヒョウの胎、鹿の舌と尻尾などが取り上げられています。海産物についても11種類の貝類が紹介されており、フナやニシン、フグ、マス、ヒラメ、ブリハタハタ、ムール貝、伊勢海老などが挙げられています。特に興味深いのは、糸くずについての説明です。中国の梧桐という人が独自の製法で糸くずを活用し、その名前が今まで伝えられてきたとされています。このことから、「うどん」という言葉は、日本に由来するものではないことが立証されています。本書の最後には、著者が1611年4月に書いた題辞が掲載されています。題辞の『図文大作』という言葉は、肉が食べたいけれど食べることができないため、肉の絵を見ながら妄想するという意味で使用されており、朝鮮時代を通じて最高の料理本と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍は何巻で構成されていますか？",
            "answer": "この書籍は1巻で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この書籍の著者は誰ですか？",
            "answer": "この書籍の著者はホ·ギュンです。"
        },
        {
            "question": "この書籍ではどのような食品について説明されていますか？",
            "answer": "この書籍では、材料や料理法が異なる11種類の食品について説明されています。"
        },
        {
            "question": "書籍の最後に掲載されている題辞は何を意味していますか？",
            "answer": "題辞の『図文大作』という言葉は、肉が食べたいけれど食べることができないため、肉の絵を見ながら妄想するという意味で使用されています。"
        },
        {
            "question": "この書籍で紹介されている特産物の例はありますか？",
            "answer": "この書籍で紹介されている特産物の例としては、江陵の防風竹と石耳瓶、飴、台湾頭、豆腐、茶食、熊指精果などがあります。"
        },
        {
            "question": "書籍で紹介されている果物の数はいくつですか？",
            "answer": "書籍で紹介されている果物は28種類です。"
        },
        {
            "question": "書籍で紹介されている海産物の数はいくつですか？",
            "answer": "書籍で紹介されている海産物は11種類です。"
        },
        {
            "question": "書籍で紹介されている非主流な食材の例はありますか？",
            "answer": "書籍で紹介されている非主流な食材の例としては、熊の足裏やヒョウの胎、鹿の舌と尻尾などがあります。"
        },
        {
            "question": "書籍で紹介されている糸くずについての説明はありますか？",
            "answer": "書籍で紹介されている糸くずについては、中国の梧桐という人が独自の製法で糸くずを活用し、その名前が今まで伝えられてきたとされています。"
        },
        {
            "question": "特に注目されている果物はありますか？",
            "answer": "特に注目されている果物としては、江陵の天使梨や全州の僧都などが挙げられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 519,
        "QA": 448
    }
}